<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>閒言碎語 on EiC</title>
    <link>https://example.com/categories/%E9%96%92%E8%A8%80%E7%A2%8E%E8%AA%9E/</link>
    <description>Recent content in 閒言碎語 on EiC</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/categories/%E9%96%92%E8%A8%80%E7%A2%8E%E8%AA%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>箴言(?)集</title>
      <link>https://example.com/p/%E7%AE%B4%E8%A8%80%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E7%AE%B4%E8%A8%80%E9%9B%86/</guid>
      <description>純粹分享一些我看到、聽到、想到的話 這些話，沒有一句是對的，但也沒有一句是錯的 你也許可以在任何情況下，用這些話為自己開脫、給自己安慰，相對也能推著自己向前進 這些話並沒有特別不一樣，與所有事物無異，他有著正反兩面，端看你怎麼用他 如果你看著這些話，全然是激勵亦或全然是安慰，那也許，你看待這世界的眼光，還是太淺了
  世界從來都不公平 你有多努力就有多特殊
  擁有的都是僥倖，失敗的才是人生
  你這一生要努力的，就是活成自己喜歡的樣子
  對待生命，你不妨大膽冒險一點，因為好歹你要失去他 ── 尼采
  It was harsh, but it was brilliant.
  Sometimes rules are made to be broken.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的人生態度</title>
      <link>https://example.com/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%85%8B%E5%BA%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%85%8B%E5%BA%A6/</guid>
      <description>不要害怕逃避 不要去理會別人是怎麼說的，只有你最懂你自己，你只要相信自己作出的決定是對自己最好的就好，適當的承受壓力、面對挑戰，那是歷練，那是讓你能力變得更強大的途徑之一。 我們總得承認，人生本就沒有事事如意，也許你是應該逆來順受，但你也應該了解自己能夠承受的界限，學會適時的喊停，因爲只有你最懂你自己，逃避未必就等價於懦弱，許多你認為強悍的所有，其實可能沒有想的強悍，甚至可能是脆弱的，在一些情況之下，逃避，或許是這道題的最佳解。
嘗試瞭解每一個領域 你可以只鑽研一個特定的領域，但你得保證你能夠成為那個領域、行業之中的佼佼者，這樣你才能坐擁不容易被取代的位置，其實這個世界，就像是一棵二元樹，資源是定量的，由上而下的資源只會越來越少，你要是不努力讓自己往上爬，那你永遠就只能享有那樣的資源，同時得面臨在上位者的打壓或是新世代的取代，也許你的生活會有很大的機率不會那麼的愉快。
你應該做的，是把握任何的機會去認識每一個你不熟悉的領域，你不需要特別做什麼，只需要盡你所能的瞭解，將其當作是你的背景知識。我不會跟你說的太多，因為我想的也可能是錯的。如果你覺得我說的毫無道理，那你不要聽進去，不要照做就是了。
沒有人知道未來的模樣是什麼輪廓。有人總說著AI新世代來臨，會導致某某行業人力需求大減&amp;hellip;&amp;hellip;。我們先不去討論這是不是在杞人憂天，假設這是真的，也許你可以因此很快速的轉換領域，避免被世代更迭淘汰掉，也許你跨領域的能力，沒辦法被AI取代。那如果他是假的呢？你也不會因此白做工，可能在未來的某一天，你看到了異業結合的可能性，他可以成為商機，你會因為你的背景知識，無意間發現這個領域的市場及需求，很適合進場分一杯羹、小賺一筆，當然，順利的話，你也可能因此搭上潮流，一夕致富。總之，這樣做並不會讓你吃虧，你甚至可能因此得到助益、擁有更多。
維持生活節奏 沒有人不按照習慣做事的，人體由大到小甚至連細胞，也是依循著慣性工作的，你應該維持好一定的生活節奏，即便你的生活被工作佔據，也許索然無味，甚至可能壓力大得讓你覺得每天都很疲憊，但維持好一個節奏，你的身體也會能夠適應這樣的生活，你依舊有辦法保持舒服的心情去面對每一天的挑戰。
人體也會需要你保持一定的生活節奏、習慣，只要你有適度的休息，平常的高壓、疲勞，也是可以被身體調節好的，才不會常常身體不舒服。不要讓任何事情拉走你的生活節奏，要是身不由己，也不該讓他一去不復返，畢竟這跟你的健康有關。
決定人生態度 塑造你的行事風格、個性，決定你處理事情、看待事情的一貫風格，即便你未經世事，至少，你會顯得足夠的成熟穩重。嘴巴長在別人身上，你當然無法控制別人對你的說法，但凡事的評論，都是可以“養”出來的，久而久之，別人會認為你就是這個樣子的，認同你的自然會認同你，不認同的你也不用管他去哪裡了。對別人們來說，你有了一定的關聯性，你建立的連結，可以有一定的程度綁住他們的思維，你會得到你應該得到的尊重，因為你現在對他們來說是個咖了。
不過，衝動、沉不住氣、做事不經思考、不懂得深思熟慮，這些不叫做個性，也不是什麼態度風格，你可以說你就是這樣的人，反正我無所謂，我就說到這。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
